【請用呢四點正視聽】好多老野話而家咪停左自遊行簽證囉，封左關啦，錯曬！！

1) 簽證有好多種，而家停既只係旅遊果隻個人遊簽證 ，但仲有商務簽證、勞工簽證、探親簽證、逗留簽證，毒國人大把方法黎香港！
2) 加埋仲未講明持有效簽證的旅客能否進出香港
3) 再加埋無講即時停簽（賣港01幾日前都話仲申請到）
4) 仲有淘寶假機票照樣可以以往任何地方的機票，並用轉機名義入境來港7日

唔好比人混淆視聽，比老野達都唔好on99駁唔到！！

【武漢肺炎】停自由行簽證冇用? 一文睇哂內地往來香港簽證種類

港府在28日召開記者會交代最新防疫措施，特首林鄭月娥指中港兩地需要大量減少人員來往，其中內地暫停全數49個城市個人遊自由行簽注。政府Facebook專頁「添馬台」表示此做法連同禁止湖北省居民及過去14日到訪湖光旅客，可減少約8成旅客。今次編者找來各種內地往來香港簽證種類，看看事實上又是否如此?

「G簽」及「L簽」是甚麼?

大家在深圳接壤關口會經常見到「G簽」、「L簽」等字眼，其實它們就是政府剛宣佈停發的「旅遊簽注」，亦是2003年起推行的「自由行」。分別在於前者為個人旅遊，後者為團隊旅遊，內地人可選擇申請三個月、一年、單次或兩次有效，入境時限皆為七天。

‧ 俗稱「G簽」、「L簽」的旅遊簽注在香港只可逗留七日，但可選擇一年多次往返。

其他簽證種類

除了個人或團隊旅遊簽注外，還有各種特定用途簽證，包括商務簽證(停留7日)、勞工簽證(24個月後離港或續簽，有特定行業)、探親簽證(探望兄妹為14日；探望父母、配偶或子女可選三個月單次探訪14日或三個月內多次進出)。另外逗留簽證(Visa)專門給留學生、就業或長期培訓，一般為12個月有效；一些行內尖子或運動員可透過優才計劃來港，住滿七年同樣可獲香港永久居民身份。

上年首11個月5200萬人訪港

據旅發局資料顯示，2019年首11個月合共有5200萬人次訪港，然而在反送中社會運動爆發後，11月中國旅客總數為192萬，相比5月大跌六成。政府在記者會表示個人遊佔約一半人數；旅行團佔約兩成，故取消自由行簽證後，內地入境人士可減少8成，若以192萬人次計算，即預計僅有38萬左右人次進出。

淘寶假機票照樣可以來港?

儘管停發新簽證，但政府無公佈持有效簽證的旅客能否進出香港；另外入境處列明經香港過境往來另一國家的中國護照持有人，可在香港逗留七日而無需事先取得簽證許可，只需持有有效機票或車票即可。然而在淘寶只要輸入「香港過關」、「機票」等關鍵字，有不少店舖可以出一張往任何地方的機票，並用轉機名義入境，價錢一般只需100-200元人民幣。相關「服務」已在淘寶運作多年，因入境限期同樣七日，居民根本無需辦理簽證。政府目前沒有全面「封關」，故相信此做法仍然有效，或成為禁自由行簽證下的漏洞。

‧ 淘寶仍有商家提供50元為客人「協助」入境，可以轉機身份逗留香港七日，無需辦理簽證。

__________

【武漢肺炎】林鄭指即停自由行 佛山今仍可成功取自由行簽註來港

社會新聞

撰文：梁煥敏
2020-01-28 20:29
最後更新日期：2020-01-29 10:58
武漢新型肺炎襲港，本港至今確診八宗新型冠狀病毒肺炎個案，行政長官林鄭月娥今日（28日）下午舉行記者會。林鄭月娥於今日公布，內地將暫停簽發個人遊簽註（自由行），但未公布執行「時間表」，有讀者提供佛山親人的測試，發現於公布相關消息後，仍能夠於市內的公安局簽證機成功申請港澳自由行簽註，並於一年內可來港兩次，意味除了湖北省外，有意來港的各省內地人，仍能申請到港。

今日黃昏時間，居於佛山市民於佛山的自助個人遊簽註機，成功申請自由行簽註。（讀者提供）

讀者勞先生表示，今日黃昏居於佛山的親人於佛山的自助個人遊簽註機成功申請單程證。（讀者提供）

特首林鄭月娥於下午的記者會表示，將由海、陸、空大幅縮減兩地交通，以大幅縮減兩地人流，不只限制內地旅客來港，亦包括避免香港居民前往內地。林鄭月娥宣布獲中央批准，由源頭做起，內地同意49個城市暫停簽發個人遊簽註（自由行），並暫停所有內地到港的旅行團，有望大大減低內地旅客來港。

林鄭月娥未有公布落實時間，有讀者表示，有居於內地的親人在消息公布後一小時，於內地的佛山的自助個人遊簽註機，只要如常填妥相關資料，並支付20元費用，即成功簽發到港的自由行簽註，可隨時來港旅遊，意味49個城市居民今日仍能申請相關證件。

中國旅行社協會在上周六（25日）發布消息，指新型冠狀病毒肺炎疫情持續擴散，，即日起全國旅行社及網上旅遊企業，全部暫停經營旅行團及「機加酒」（機票及酒店住宿）旅遊產品。（資料圖片）
中國旅行社協會在上周六（25日）發布消息，指新型冠狀病毒肺炎疫情持續擴散，，即日起全國旅行社及網上旅遊企業，全部暫停經營旅行團及「機加酒」（機票及酒店住宿）旅遊產品。（資料圖片）

內地旅行社協會即日停旅行團

事實上，只要到市內多個24小時的開放的自助個人遊簽註機，即可自行申請有關證件，該讀者表示，親人辦證時未見有排隊等候取證的情況，而佛山市及廣州多個地方，因受武漢肺炎疫情影響，市面較以往的農曆新年期間更為冷清，商場、餐廳等空無人一，如「死城」一樣，大多留在家中。

此外，中國旅行社協會在上周六（25日）發布消息，指新型冠狀病毒肺炎疫情持續擴散，即日起全國旅行社及網上旅遊企業，全部暫停經營旅行團及「機加酒」（機票及酒店住宿）旅遊產品。以往全國多省市民以俗稱「L簽」的旅行社跟團團簽，因此也將會暫停，預減少內地居民來港機會。

請正視聽

TUI

tui

【請用呢四點正視聽】好多老野話而家咪停左自遊行簽證囉，封左關啦，錯曬！！

琴日得返1.1萬大陸人入境香港，反而由內地返來的香港人有6萬以上，你剩係封大陸人來港根本阻止唔到社區感染。
醫護罷工應該爭取禁埋香港人往返大陸。

停晒d簽證 150 專才
堵絕任何輸入病毒既途徑

唔洗講得咁複雜，話舊證可以繼續用一年，所人無少到

廢老:都壽終正寢左啦,都唔知你地仲爭取咩

推

多謝資料